着緊死物漠視港人的廢柴特首 傳媒工作者 - 林海

着緊死物漠視港人的廢柴特首
傳媒工作者 - 林海

周六、日的反修例抗爭再度演變成警民衝突，特別是周日前往美國駐港領事館的請願活動。本來已獲警方發出不反對通知書的和平示威進行到一半時，突然遭警察勒令「腰斬」，結果大批無裝備、一心打算和平表達訴求的和理非示威者在遊行半道上遭警察以不合理的武力驅趕；防暴警又在港島一帶鬧市，在沒有示威者的情況下胡亂向路人及記者發射催淚彈，不少長者、婦孺和外地遊客無端受到牽連，號稱「亞洲第一」警隊的「專業」、「高效」可見一斑。受到警方無理中斷和平遊行和港鐵再次無故封站的刺激，較激進的示威者對中環港鐵站作出了破壞，及後警民衝突蔓延至旺角、太子等地區，直至深夜方告一段落。

這是自6月9日港島百萬行以來每周末的香港「日常」，到了昨日已屆三個月之期。這三個月來，由每周末的各區大遊行，進展至各種不合作運動，再進展到罷工、罷市、罷課，民間用盡方法，為的只是讓中港官員聽得明港人的訴求。這三個月來，由隱藏委任證肆意對市民濫捕濫暴，到默許黑社會發動恐襲，再到自己親身發動恐襲，警隊醜態百出，讓港人見識到權力引致的腐化墮落有多恐怖。這三個月來，過千人被捕、受傷，有人失去眼睛，數人失去性命，改變了政治冷感的港人，也改變了曾經優秀的警隊，唯獨沒變的，大概只有那位冷冰冰高坐廟堂之上的離地特首。

說雙重效忠是自欺欺人

這三個月來，多次的大遊行、多次的警民衝突、多次的流血事件，林鄭沒有試過公開地接觸抗議的市民，沒有到醫院探望過兩宗恐襲事件的傷者，卻在昨日早上煞有介事地到那個她可能20年沒用過的中環港鐵站，看着那部她不會用的閘機，感受「暴徒」造成的破壞。示威者塗污獨裁者的圖騰、撕毀竊國賊的旗幟，林鄭氣急敗壞高聲譴責；示威者敲碎無能議會的玻璃、砸毀媚共鐵路的閘機，林鄭七情上面深表痛心。她對象徵體制的死物如此着緊，卻對反對體制的生人冷酷無情，林鄭的效忠對象為何，不言自明。她嘴上掛着的特首雙重效忠，不過自欺欺人，即使以她6.12電視講話那套陳舊落伍的父母官思維看待，試問有哪一個「母親」會對「子女」被虐打三個月默不作聲？更別說她這個「母親」本身就是滿手鮮血的始作俑者！

林鄭若真心想尋求對話，修補官民撕裂，大可在早上到中學校門接觸學生。學子們穿着校服、手無寸鐵，在師長眾目睽睽下斷不會將你怎樣。縱使只是你有你講，他們有他們叫口號，也總算叫身體力行展露誠意，當做做公關亦無不可。如今林鄭卻選擇與港鐵閘機「神交」，而無勇氣出來面對市民乃至學生，更凸顯其「對話平台」只是騙人的把戲。林鄭為官多年，有多重視港人感受有迹可尋，從任政務司司長時稱市民讓落區官員喝鉛水是侮辱，到去年颱風山竹災後一不宣佈停工、二不巡視災情，卻到西九高鐵站確保黨國的高鐵能如期啟用，再到如今反修例運動三個月，蔑視民意依舊，可謂一路走來始終如一。林鄭既無權力左右大局，又沒盡責保護市民，更連親身體察民情也不願，香港人養你這個廢柴特首有何作用？

林海
傳媒工作者

上一則
上一則
獄中書簡：哪來對話的基礎？ (陳健民)

下一則
下一則
世道人生：決不言敗 (李怡)